[又亂放生]公司認管有虛假「加衛苗」女董事獲撤控 官促三思撤控決定︰假疫苗一支都嫌多

銅鑼灣一間醫療公司涉管有防範HPV病毒的虛假「加衛苗」（Gardasil），公司及一名董事被檢控。案件今（9日）在東區裁判法院提訊，公司雖認罪，惟律政司決定撤銷董事控罪，裁判官質疑，稱案情嚴重，「假疫苗一支都嫌多」，促律政司再三考慮撤控決定。案件押後至11月13日，待控方再草擬提出撤控的陳辭。

兩名被告分別為「港健醫療集團有限公司 」（MEDHK GROUP LTD）及其公司女員工張維瑄（55歲），她報稱任公司董事。兩者分別被控一項「管有已應用虛假商品說明的貨品作售賣或任何商業或製造用途」罪，港健醫療認罪；張維瑄則獲控方提出撤控。

主任裁判官錢禮質疑，案件嚴重，並涉及重大公共衛生問題，雖然辯方稱涉案假疫苗數量少，但錢官說「假疫苗一支都嫌多」，先押後案件至11月13日，着控方作進一步陳辭，解釋為何撤銷張維瑄控罪。

港健醫療承認的案情指出，衛生署及海關今年7月展開聯合行動，搜查港健醫療位於銅鑼灣廣場2期19樓辦公室，發現6支虛假的「9合1加衛苗疫苗」，疫苗虛假地說明由藥廠「MSD」製造，卻非實情，經檢驗後更發現假疫苗比起正貨缺少部分化學物，或可引致嚴重後果甚至死亡。

大波華收左幾錢

有險可守

Push

可能親戚放一馬 加快一國一制

洗唔洗獨立調查係department of joke 收左幾多錢

痴線，認埋罪都撤控，證據有問題？程序出錯？

啲支蝗唔洗再黎腥洗打針喇
根本依家都一國一制冇分別

今次律政司又收左幾錢

香港法治已亡

CLS

你睇錯左
依加係間公司認罪
董事先係撤控

所謂假疫苗實際係中國的高仿藥
真正老細一定係中共官員

doj班人係中共的狗

果批貨都係用黎昆支那狗同藍屍，有咩所謂呀？

department of junk

喺香港做得假疫苗，一定有黨背景啦，香港政府邊敢告呀，政府攪到佢無生意做要道歉啦

假疫苗都唔告, 痴撚線

加埋支那人

淨係告間公司
咁姐係無人要負責

推